疑逃票爬牆闖動物園 浙男遭猛虎咬死

昨日大年初二，浙江寧波一個動物園卻發生老虎咬死人事件！一名40歲男子昨誤闖虎區，不停被老虎啃咬他的頭頸，場面血腥，特警最後擊斃一隻老虎，並救出該名身受重傷的男子，但因頸動脈被咬斷亡，有報道指男子為逃票翻牆進園誤入虎區。

事件發生在昨午約2時的浙江寧波雅戈爾動物園，由於昨日為內地農曆新年長假期，園內擠滿遊人，包括兒童。據一名目擊者稱，事發時虎山內有飼養員在餵老虎，一名男遊客越過隔離護欄，跳進虎山與老虎近距離接觸，被一隻老虎緊咬，並叼入園內，隨後其他老虎見到，亦迅速跑過去。園方工作人員趕至，隨即用鞭炮、水槍及鳴槍等方式，試圖驅趕老虎，但均無效，該名男子的頸部一直被老虎狠咬，附近亦有其他老虎一直在觀看。

咬斷頸動脈 妻兒在場
至昨午約3時40分，持槍武警趕往動物園營救，並在距離施襲老虎15米外的地方將其擊斃，另外三隻老虎則被鞭炮趕回籠子，受傷的男子亦被抬出。據動物園一名張姓負責人表示，「傷者是一名成年男子，他的老婆、孩子都在現場。」而傷者亦被緊急送院，至昨午約4時，因其頸動脈被咬斷，搶救無效，宣告不治，有醫院工作人員亦在網上對友人稱，死者受傷極重，頸部都被咬斷。據知昨日是死者生日。
事後雅戈爾動物園的虎園周邊已經圍起警戒線，禁止遊客進入。老虎全被關起來，市場部一名工作人員表示，已經停止售票，今日亦會停業。
但為何該名男子能接近老虎，亦令人覺得奇怪，因為虎山與遊客的觀光區有一河之隔，要進入虎山，必須越河才行，但目擊者指死者的衣物皆沒沾濕。微信號「北京時間」就引述知情人士指，園方透露死者為寧波本地人，是因為逃票，而爬過高高的圍牆進入動物園，卻不慎進入虎園。更指當時應該是有三人一起爬進動物園，其中一人誤入虎區。上海《澎湃新聞網》就報道，在事發前，動物園的閉路電視拍到三名男子翻牆進入虎山，其中一人為死者。據知門票為130元人民幣。

老虎被轟斃 網民稱無辜
園方昨日則對外表示，死者是如何被老虎拖進虎園咬傷，以及到底他是憑票進園還是爬牆進入，這些都要調閱閉路電視錄影，才能證實。有網民亦為被擊斃的老虎感不值，「老虎何辜？被人類圈進籠子，因人類的錯誤喪失性命？老虎做錯了甚麼？」
據《寧波晚報》報道，寧波雅戈爾動物園10年前早有類似事件發生，在2006年9月初，曾有四名年輕人為逃票，誤入動物園的獅山，幸得工作人員危急下擲活雞進去解圍，才救回四人。
上海《澎湃新聞網》/北京時間